\section{Frühlinghafter Eiersalat}

\textbf{Zutaten für 2 Personen:}

\textbf{Für die Soße:}
\begin{itemize}
  \item 2 hartgekochte Eier
  \item 1 Knoblauchzehe
  \item 1 Schalotte
  \item 1 TL Senf
  \item 3 EL Essig
  \item 4 EL Olivenöl
  \item 5 EL frische Kräuter (Bsp.: Schnittlauch, Petersilie, Basilikum)
  \item Salz/Pfeffer
\end{itemize}

\textbf{Für den Salat:}
\begin{itemize}
  \item Verschiedene Blattsalate (Bsp.: Eisbergsalat, Feldsalat)
  \item 1 TL Essig
  \item Salz/Pfeffer
  \item 1El Olivenöl
  \item 4 hartgekochte Eier
\end{itemize}

\textbf{Zubereitung:}
\begin{itemize}
  \item Eier halbieren und das Eigelb vom Eiweiß trennen. Den Knoblauch und die Schalotten schälen und klein hacken.
  \item Das Eigelb, den Senf, den Knoblauch und die Schalotten in einen Messbecher geben.
  \item Den Essig und das Öl dazugeben und ein paar Minuten ziehen lassen.
  \item In der Zwischenzeit die Kräuter mit einem Wiegemesser fein hacken. Und in zu den anderen Zutaten hinzufügen.
  \item Das Eiweiß ebenfalls klein würfen und mit dazu geben.
  \item Alles fein pürieren und abschmecken.
  \item Die Salate putzen und klein schneiden.
  \item Öl, Essig und Gewürze hinzufügen und 10min ziehen lassen.
  \item In einer großen Schüssel anrichten und mit dem restlichen Ei garnieren.
  \item Baguette oder frische Brötchen dazu servieren.
\end{itemize}

\textbf{Tipp:}
Der Salat macht sich super zur Osterzeit. Es bleiben dort öfter mal gekochte Eier übrig, die sich so super verarbeiten lassen.
